{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_070319",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6894212'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2018-08-15",
        "domain": "음식점",
        "title": "말복 복달음식으로 좋은 낙지전복죽"
    },
    "text": "マルボクボクダル料理として良いタコとアワビ粥\\n\n今年も夏を過ごす末伏が明日ですね。 それでタコアワビ粥を作りました。 もち米が必要ですが、探してみてもないですね。 おそらく初期認知症の症状のようです。 それで代わりに黒米を入れてお粥を作りました。 実は黒米にした方が美味しいと思ったんです。 ビジュアルは残念ですが、味は相変わらずいいです。 家族同士で食べるものだから、 おいしければいいんです。 アワビ粥にタコまで入れてもっとおいしいです。 おかゆでも力が湧く感じです。 末伏が過ぎると少しは涼しくなるでしょうか？暑さがそのように収まることを願いながら、マルボク料理を召し上がってみてください。 元気に今年を締めくくることを願います。 今日も幸せな一日になりますように。 調理時間は60分以内で、材料はアワビ、タコ、米、黒米、水、清酒、ごま油、塩です。 レシピは次のとおりです。 タコとアワビを手入れした後、内臓と身を分離します。 内臓を細かく刻んで準備し、アワビの身を厚く切っておきます。 中華鍋に内臓、米、清酒、ごま油を入れて炒めます。 水を多めに入れてかき混ぜながら煮ます。 お粥が出来上がりましたらアワビの身を入れ、食べる量に合わせてタコを入れて煮込みます。 器に盛ってください。",
    "QA": [
        {
            "question": "マルボクボクダル料理とは何ですか？",
            "answer": "マルボクボクダル料理は、タコとアワビを使ったお粥のことです。"
        },
        {
            "question": "タコアワビ粥の代わりになるもち米がない場合、どのような米を使用すればいいですか？",
            "answer": "タコアワビ粥の代わりになるもち米がない場合、黒米を使用すると美味しいです。"
        },
        {
            "question": "タコアワビ粥のレシピを教えてください。",
            "answer": "タコアワビ粥のレシピは、タコとアワビを手入れして内臓と身を分離し、中華鍋に内臓、米、清酒、ごま油を入れて炒めます。水を多めに入れてかき混ぜながら煮ます。お粥が出来上がりましたらアワビの身を入れ、食べる量に合わせてタコを入れて煮込みます。最後に器に盛り付けてください。"
        },
        {
            "question": "マルボクボクダル料理はどのような味ですか？",
            "answer": "マルボクボクダル料理は、見た目は残念かもしれませんが、味は相変わらず美味しいです。"
        },
        {
            "question": "タコアワビ粥を食べると元気が湧いてくるのでしょうか？",
            "answer": "タコアワビ粥を食べると、おかゆでも力が湧くような感じがします。"
        },
        {
            "question": "マルボク料理は家族で食べる料理ですか？",
            "answer": "はい、マルボク料理は家族同士で食べることが多い料理です。"
        },
        {
            "question": "末伏が過ぎると涼しくなりますか？",
            "answer": "末伏が過ぎれば少しは涼しくなることを願いますが、暑さが収まるかははっきりわかりません。"
        },
        {
            "question": "マルボク料理を召し上がると元気になれるのでしょうか？",
            "answer": "マルボク料理を召し上がると、元気に今年を締めくくることができます。"
        },
        {
            "question": "マルボク料理の調理時間はどのくらいですか？",
            "answer": "マルボク料理の調理時間は60分以内です。"
        },
        {
            "question": "マルボク料理の材料は何ですか？",
            "answer": "マルボク料理の材料は、アワビ、タコ、米、黒米、水、清酒、ごま油、塩です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 400,
        "QA": 478
    }
}